\documentclass{resume}

\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[left=0.4in,top=0.4in,right=0.4in,bottom=0.4in]{geometry}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{multicol}

\newcommand{\tab}[1]{\hspace{.2667\textwidth}\rlap{#1}} 
\newcommand{\itab}[1]{\hspace{0em}\rlap{#1}}

\begin{document}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	HEADER
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{flushleft}
    \begin{minipage}[t]{0.65\textwidth}
        \textbf{\Huge ELIA ZAVATTA} \\
{\Large\textit{Full Stack \& Mobile Developer (React / Next.js / Flutter)}}

    \end{minipage}%
\end{flushleft}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	MAIN CONTENT WITH SIDEBAR (CONTATTI + LINGUE + PROFILO + FORMAZIONE)
%----------------------------------------------------------------------------------------

\noindent
\begin{minipage}[t]{0.28\textwidth} % --- colonna sinistra stretta
  \vspace{0pt}
  \textbf{Contatti} \\
  \faMapMarker* Cesena, Italia \\
  \faPhone* 393 8932793 \\
  \faEnvelope\ \href{mailto:zavattaelia@gmail.com}{zavattaelia@gmail.com} \\
  \faLinkedinIn\ \href{https://linkedin.com/in/eliazavatta}{eliazavatta} \\
  \faGlobe\ \href{https://eliazavatta.it/}{eliazavatta.it} \\

  \vspace{0.4em}
  \textbf{Lingue}\\
  Italiano – Madrelingua\\
  Inglese – B1 Intermedio\\
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.69\textwidth} % --- colonna destra principale
  \vspace{0pt}
  \begin{rSection}{Profilo Professionale}
  \vspace{0.5em}Sviluppatore \textbf{Full Stack \& Mobile Developer} con oltre \textbf{3 anni di esperienza} nello sviluppo di applicazioni web e mobile scalabili.
Specializzato in \textbf{React.js, Next.js e Flutter}, con backend cloud-native basati su \textbf{Node.js, Supabase e Firebase}.

Esperto nella progettazione di architetture frontend manutenibili, nello sviluppo di app pubblicate su \textbf{Google Play e App Store} e nell'integrazione di sistemi real-time.
Abituato a gestire l'intero ciclo di vita del prodotto, dall'analisi tecnica al rilascio in produzione, con forte attenzione a performance, UX e qualità del codice.

  \end{rSection}

  \vspace{0.8em}

  \begin{rSection}{Education}
  \vspace{0.5em}
  \textbf{Università di Bologna}, Italia \hfill{Set 2019 – Ott 2022} \\
  \textbf{Laurea Triennale in Informatica e Ingegneria del Software}
  \end{rSection}
\end{minipage}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	COMPETENZE TECNICHE
%----------------------------------------------------------------------------------------
\begin{rSection}{Competenze Tecniche}
\textbf{Frontend Moderno:} \textbf{React.js}, \textbf{Next.js} (App Router, SSR/ISR), TypeScript, Redux, Tailwind CSS \\
\textbf{Mobile:} \textbf{Flutter}, Dart \\
\textbf{Backend \& Database:} \textbf{Node.js}, Nest.js, Supabase (PostgreSQL, Auth, RLS), Firebase (Auth, Firestore, Functions), REST API \\
\textbf{DevOps \& Tools:} Git, CI/CD, Vercel, Docker basics, Jira, pubblicazione store mobile \\
\textbf{Altro:} Python, Java, C\#, C++
\end{rSection}



%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ESPERIENZE PROFESSIONALI
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{rSection}{Esperienze Professionali}


\textbf{Sviluppatore Full Stack -- Lab51, Cesena} \hfill Gen 2023 – Lug 2025\\
\vspace{-8pt}
\begin{itemize}
    \itemsep -4pt {}
    \item Sviluppo e manutenzione di piattaforme e-commerce ad alto traffico in \textbf{React.js}.
    \item Sviluppo di applicazioni mobile multipiattaforma con \textbf{Flutter}, integrando API REST e gestione stato avanzata.
    \item Progettazione e implementazione di \textbf{API REST} con \textbf{Node.js} e \textbf{Nest.js}.
    \item Creazione di un \textbf{design system condiviso} e componenti UI riutilizzabili, migliorando coerenza visiva e velocità di sviluppo.
    \item Ottimizzazione delle performance frontend (lazy loading, code splitting, gestione stato).
    \item Lavoro in \textbf{team Agile} con GitHub, Jira, code review e collaborazione cross-team.
\end{itemize}
\vspace{8pt}
\medskip
\textbf{Sviluppatore Freelance / Indie Developer} \hfill Lug 2025 – Presente\\
\vspace{-8pt}
\begin{itemize}
    \itemsep -4pt {}
    \item Progettazione e sviluppo di applicazioni web e mobile complete, dalla fase di idea al rilascio.
    \item Sviluppo frontend in \textbf{React.js, Next.js e Flutter}, backend cloud con \textbf{Supabase} e \textbf{Firebase}.
    \item Realizzazione di \textbf{giochi multiplayer real-time} e applicazioni \textbf{SaaS}.
    \item Pubblicazione e manutenzione di app su \textbf{Google Play} e \textbf{App Store}, con gestione versioning e feedback utenti.
    \item Gestito l'intero ciclo di vita del prodotto in autonomia: UX design, sviluppo, deployment CI/CD, pubblicazione store, analytics.
\end{itemize}
\vspace{8pt}


% \medskip

% \textbf{Tirocinante Sviluppatore C\#} \hfill Mar 2022 – Apr 2022\\
% \textbf{Horsa Group}, Cesena — Sviluppo di un tool in C\# e WPF per automatizzare la conversione di progetti e la gestione di dati XML.

\end{rSection}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PROGETTI
%----------------------------------------------------------------------------------------

%\begin{rSection}{Progetti}
%\textbf{Tulips Market \& Garden Bulzaga} \\
%Sviluppo di e-commerce aziendali in collaborazione con il team, utilizzando \textbf{React.js} (frontend), \textbf{NestJS} (backend) e \textbf{MySQL} (database).  
%Implementazione di layout responsive con Tailwind CSS e ottimizzazione delle prestazioni per migliorare scalabilità e usabilità.
%\end{rSection}

\end{document}
